【武漢肺炎】嘆街坊用完口罩亂棄 陳婉婷：抗疫是人人有責

【武漢肺炎】嘆街坊用完口罩亂棄 陳婉婷：抗疫是人人有責
武漢肺炎陰霾之下，17年前「全民口罩」的景象重現香港，但未必人人懂得妥善處理用過的口罩。

曾獲選亞洲足協最佳女教練、創下健力士世界紀錄的陳婉婷，近日休假在港，卻驚見住所大堂有大量用過口罩遭亂棄，不禁深夜發文力勸市民正確棄置口罩。

陳婉婷今晨（26日）深夜4時在個人Facebook專頁發文，貼出一張照片，可見一個垃圾桶的內部及頂部堆滿用過的口罩，甚至有一個口罩遭棄在垃圾桶旁邊地上。「牛丸」留言道：「深夜發文，因為番到樓下見到大堂個垃圾桶咁，真係忟左。」

陳婉婷居所大堂的垃圾桶，可見大量用過的口罩遭亂棄。（@CowballCoach/Facebook）

根據衛生署指引，用過的口罩必須妥善處理：「脫下口罩後，可將口罩向外對摺（口罩外向部份會向內），才放入膠袋或紙袋內包好，再放入有蓋的垃圾桶內棄置」，而從牛丸貼出的照片，棄置口罩者明顯沒有按照正確程序去做，不單影響社區衛生，還會大大增加了傳染病散播的風險。

陳婉婷在Facebook留言內續道：「抗疫是人人有責，請大家要戴口罩勤洗手外，亦請好好處理用完的口罩。」她最後亦不忘提醒大家最理想的做法，「最好可以剪完摺好包入膠袋」。

【緊急狀態令】重大宣布：全體連登網民正式接管香港權力，全力領導香港對抗中國肺炎

鑑於中國肺炎疫症嚴峻，港共政府倒行逆施，徹底失去民意信任，已經無力領導現今疫症。
加上此疫症已經在香港鄰近地區面臨失控下，有機會令香港國家陷入危機，影響香港國家存亡。

為防止中國肺炎在香港大規模爆發，在此宣佈，於香港時間2020年1月26日21時30分正式頒布緊急狀態令
為免錯過對抗中國肺炎黃金機會，全體連登網民會即時接管香港權力，全力帶領香港國民對抗中國肺炎，以 香港國民福祉為依歸。
請各位緊記，香港國家一切權力屬於人民，港共政權並非必然行使權力者。

所有重大事件及決策，將會於連登討論區「政事台」討論及表決
議案帖文將會以【議案】為首以作識別

大多數民意支持，以及正評數量淨值為1000或以上， 該議案會被視作「獲得通過」

正式實現全民參政，全民議政
議案通過後，將運用全體公民力量及權力，以及民間一切可能的方法實行各種政策 。
請各位再次緊記，港共政權並非必然行使權力者，權力永遠歸於所有香港國民。

【緊急狀態令】重大宣布：全體連登網民正式接管香港權力，全力領導香港對抗中國肺炎